{"fournisseur": "OpenQuizzDB - Fournisseur de contenu libre (www.openquizzdb.org)", "quizz": {"expert": [{"id": 21, "question": "Quelle est l'ann\u00e9e de la nomination d'Hitler comme chancelier du Reich ?", "propositions": ["1913", "1933", "1943", "1923"], "anecdote": "L'ann\u00e9e suivante, il se fait aussit\u00f4t pl\u00e9bisciter en ao\u00fbt 1934 comme chef de l'\u00c9tat, portant le titre de F\u00fchrer.", "reponse": "1933"}, {"id": 22, "question": "En quelle ann\u00e9e le Japon a-t-il battu l'Empire russe durant la bataille de Tsushima ?", "propositions": ["1915", "1905", "1935", "1925"], "anecdote": "Il s'agit du principal affrontement naval de la guerre russo-japonaise (f\u00e9vrier 1904 - septembre 1905).", "reponse": "1905"}, {"id": 23, "question": "En quelle ann\u00e9e la visite de Nixon \u00e0 P\u00e9kin a-t-elle marqu\u00e9 la fin de l'isolement diplomatique chinois ?", "propositions": ["1972", "1982", "1962", "1952"], "anecdote": "Cette visite est devenue une m\u00e9taphore en anglais pour parler d'une action inhabituelle d'un politicien.", "reponse": "1972"}, {"id": 24, "question": "En quelle ann\u00e9e l'Irlande du Sud, anciennement britannique, est-il devenu ind\u00e9pendant ?", "propositions": ["1911", "1901", "1921", "1931"], "anecdote": "Le Parlement de l'Irlande du Sud de l'Irlande ne s'est r\u00e9uni qu'une seule fois avec seulement quatre membres pr\u00e9sents.", "reponse": "1921"}, {"id": 25, "question": "En quelle ann\u00e9e a eu lieu la Conf\u00e9rence de Bandung sur la d\u00e9colonisation ?", "propositions": ["1955", "1975", "1965", "1945"], "anecdote": "La conf\u00e9rence \u00e0 r\u00e9uni pour la premi\u00e8re fois les repr\u00e9sentants de vingt-neuf pays africains et asiatiques.", "reponse": "1955"}, {"id": 26, "question": "Quelle est l'ann\u00e9e de l'abdication de Guillaume II et de l'ex\u00e9cution du tsar Nicolas II ?", "propositions": ["1928", "1918", "1908", "1938"], "anecdote": "Sans descendance, Guillaume II eut pour h\u00e9ritier son lointain cousin catholique Albert de Wurtemberg.", "reponse": "1918"}, {"id": 27, "question": "Quelle est l'ann\u00e9e du putsch manqu\u00e9 d'Hitler et de la faillite de l'\u00e9conomie allemande ?", "propositions": ["1933", "1943", "1913", "1923"], "anecdote": "Le putsch de Munich se d\u00e9roula principalement \u00e0 la B\u00fcrgerbr\u00e4ukeller, une brasserie de Munich.", "reponse": "1923"}, {"id": 28, "question": "En quelle ann\u00e9e les Britanniques ont-ils quitt\u00e9 l'Inde, ancienne colonie d'Asie ?", "propositions": ["1967", "1937", "1947", "1957"], "anecdote": "L'Inde devient ind\u00e9pendante en 1947 apr\u00e8s une lutte marqu\u00e9e par la r\u00e9sistance non-violente du Mahatma Gandhi.", "reponse": "1947"}, {"id": 29, "question": "La R\u00e9publique Populaire de Chine fut proclam\u00e9e en quelle ann\u00e9e ?", "propositions": ["1929", "1919", "1949", "1939"], "anecdote": "Avec plus de 1,3 milliard d'habitants, la Chine est le pays le plus peupl\u00e9 du monde.", "reponse": "1949"}, {"id": 30, "question": "Quand Churchill a-t-il d\u00e9clar\u00e9 : \u00ab Nous sommes en face d'une catastrophe de premi\u00e8re grandeur \u00bb ?", "propositions": ["1968", "1948", "1958", "1938"], "anecdote": "Les accords de Munich sont consid\u00e9r\u00e9s comme ayant mis un terme \u00e0 la premi\u00e8re R\u00e9publique tch\u00e9coslovaque.", "reponse": "1938"}], "debutant": [{"id": 1, "question": "En France, de quand datent les cong\u00e9s pay\u00e9s ainsi que la semaine de quarante heures ?", "propositions": ["1936", "1956", "1946", "1926"], "anecdote": "Les cong\u00e9s pay\u00e9s sont une innovation sociale majeure dont certaines pr\u00e9mices \u00e9taient apparues en Allemagne.", "reponse": "1936"}, {"id": 2, "question": "Quand a d\u00e9but\u00e9 la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique en France, succ\u00e9dant \u00e0 la Quatri\u00e8me R\u00e9publique ?", "propositions": ["1968", "1938", "1948", "1958"], "anecdote": "Elle marque une rupture par rapport \u00e0 la tradition parlementaire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.", "reponse": "1958"}, {"id": 3, "question": "Quelle est l'ann\u00e9e du d\u00e9but de la Seconde Guerre mondiale, conflit arm\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chelle plan\u00e9taire ?", "propositions": ["1939", "1914", "1940", "1938"], "anecdote": "Ce conflit plan\u00e9taire opposa sch\u00e9matiquement deux camps : les Alli\u00e9s et l'Axe.", "reponse": "1939"}, {"id": 4, "question": "En quelle ann\u00e9e a eu lieu la Bataille de Verdun du 21 f\u00e9vrier au 19 d\u00e9cembre ?", "propositions": ["1926", "1936", "1946", "1916"], "anecdote": "Cette bataille a vu une moyenne de 70 000 victimes pour chacun des dix mois du conflit.", "reponse": "1916"}, {"id": 5, "question": "En quelle ann\u00e9e a eu lieu la premi\u00e8re Bataille de la Marne, mettant en \u00e9chec le plan Schlieffen ?", "propositions": ["1942", "1914", "1916", "1940"], "anecdote": "Cette bataille doit \u00eatre distingu\u00e9e de la seconde bataille de la Marne, qui se d\u00e9roula en juillet 1918.", "reponse": "1914"}, {"id": 6, "question": "En quelle ann\u00e9e Kennedy, souvent d\u00e9sign\u00e9 par ses initiales JFK, a-t-il \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 ?", "propositions": ["1963", "1953", "1973", "1983"], "anecdote": "Son assassinat reste \u00e0 ce jour, pour beaucoup, non r\u00e9solu, alimentant les rumeurs et les hypoth\u00e8ses les plus folles.", "reponse": "1963"}, {"id": 7, "question": "En quelle ann\u00e9e est mort Charles de Gaulle, grand homme d\u0092\u00c9tat fran\u00e7ais ?", "propositions": ["1950", "1960", "1980", "1970"], "anecdote": "Charles de Gaulle est le premier \u00e0 occuper la magistrature supr\u00eame sous la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique.", "reponse": "1970"}, {"id": 8, "question": "En quelle ann\u00e9e les Accords de Gen\u00e8ve ont-ils marqu\u00e9 la fin de la guerre d'Indochine ?", "propositions": ["1954", "1964", "1944", "1974"], "anecdote": "Depuis 1946, la guerre d'Indochine opposait principalement la France au Viet Minh dirig\u00e9 par Ho Chi Minh.", "reponse": "1954"}, {"id": 9, "question": "En quelle ann\u00e9e Charles De Gaulle a-t-il \u00e9t\u00e9 \u00e9lu au suffrage universel ?", "propositions": ["1945", "1975", "1955", "1965"], "anecdote": "Sa vision du pouvoir l'oppose aux partis communiste, socialiste, centristes pro-europ\u00e9ens et d'extr\u00eame droite.", "reponse": "1965"}, {"id": 10, "question": "En quelle ann\u00e9e une crise \u00e9conomique mondiale sans pr\u00e9c\u00e9dent s'est-elle d\u00e9clench\u00e9e aux \u00c9tats-Unis ?", "propositions": ["1929", "1939", "1919", "1949"], "anecdote": "La Grande D\u00e9pression va du krach de 1929 aux \u00c9tats-Unis jusqu'\u00e0 la Seconde Guerre mondiale.", "reponse": "1929"}], "confirme": [{"id": 11, "question": "En quelle ann\u00e9e s'est d\u00e9roul\u00e9e la Conf\u00e9rence de Brazzaville avec le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle ?", "propositions": ["1964", "1944", "1954", "1974"], "anecdote": "\u00c0 l'issue de cette conf\u00e9rence, l'abolition du code de l'indig\u00e9nat est d\u00e9cid\u00e9e ainsi qu'une politique d'assimilation en faveur des colonies.", "reponse": "1944"}, {"id": 12, "question": "En quelle ann\u00e9e le Plan Marshall a-t-il permis de redresser l'\u00e9conomie europ\u00e9enne ?", "propositions": ["1957", "1947", "1967", "1977"], "anecdote": "Les milliards d\u00e9bloqu\u00e9s ne furent pas un don mais un pr\u00eat accord\u00e9 par des banques am\u00e9ricaines.", "reponse": "1947"}, {"id": 13, "question": "Jusque quand Franco a-t-il gouvern\u00e9 l'Espagne, avant l'arriv\u00e9e au pouvoir de Juan Carlos ?", "propositions": ["1965", "1975", "1985", "1995"], "anecdote": "Selon l'historien franquiste Ricardo de la Cierva, il s'agissait pour Franco de sauver l'Espagne du chaos.", "reponse": "1975"}, {"id": 14, "question": "La Guerre d'Alg\u00e9rie a pris fin avec les Accords d'\u00c9vian qui furent sign\u00e9s en quelle ann\u00e9e ?", "propositions": ["1962", "1952", "1972", "1982"], "anecdote": "Apr\u00e8s l'ind\u00e9pendance, ce fut le tour d'une guerre civile alg\u00e9rienne qui se termina en septembre 1963.", "reponse": "1962"}, {"id": 15, "question": "En quelle ann\u00e9e fut sign\u00e9 \u00e0  Rome le trait\u00e9 sur le fonctionnement de l'Union europ\u00e9enne ?", "propositions": ["1947", "1977", "1967", "1957"], "anecdote": "Le Trait\u00e9 de Maastricht a renomm\u00e9 la Communaut\u00e9 \u00e9conomique europ\u00e9enne en Communaut\u00e9 europ\u00e9enne.", "reponse": "1957"}, {"id": 16, "question": "En France, de quand date la victoire du Front Populaire, coalition de partis de gauche ?", "propositions": ["1956", "1946", "1936", "1926"], "anecdote": "Il r\u00e9unissait les trois principaux partis de la gauche, la SFIO, le Parti radical-socialiste et le Parti communiste.", "reponse": "1936"}, {"id": 17, "question": "Quelle est l'ann\u00e9e du torpillage du paquebot Lusitania et des premi\u00e8res attaques au gaz ?", "propositions": ["1935", "1925", "1915", "1905"], "anecdote": "Son torpillage, avec plus de 1 200 passagers, joua un r\u00f4le important dans l'hostilit\u00e9 des \u00c9tats-Unis envers l'Allemagne.", "reponse": "1915"}, {"id": 18, "question": "En quelle ann\u00e9e la France est-elle entr\u00e9e dans la CEE pour mener une int\u00e9gration \u00e9conomique ?", "propositions": ["1947", "1967", "1977", "1957"], "anecdote": "Charles de Gaulle utilisa son droit de veto \u00e0 l'entr\u00e9e du Royaume-Uni dans les communaut\u00e9s.", "reponse": "1957"}, {"id": 19, "question": "En quelle ann\u00e9e Salvador Allende a-t-il trouv\u00e9 la mort durant le coup d\u0092\u00c9tat du g\u00e9n\u00e9ral Pinochet ?", "propositions": ["1953", "1963", "1973", "1943"], "anecdote": "Salvador Allende se suicida dans le palais de la Moneda, sous les bombes putschistes.", "reponse": "1973"}, {"id": 20, "question": "A partir de quelle ann\u00e9e Fidel Catro a-t-il dirig\u00e9 Cuba en renversant le r\u00e9gime de Batista ?", "propositions": ["1978", "1948", "1958", "1968"], "anecdote": "Ses d\u00e9tracteurs et des organisations de d\u00e9fense des droits de l'Homme d\u00e9noncent son gouvernement comme une dictature.", "reponse": "1958"}]}, "redacteur": "Philippe Bresoux", "theme": "Grandes dates du 20e si\u00e8cle", "difficulte": 4}