{"fournisseur": "OpenQuizzDB - Fournisseur de contenu libre (www.openquizzdb.org)", "quizz": {"expert": [{"id": 21, "question": "Quel nom de sc\u00e8ne a pris le deuxi\u00e8me fils de Patrick S\u00e9bastien ?", "propositions": ["Marc Regal", "Patrick Orchez", "Francis Laporte", "Olivier Villa"], "anecdote": "Olivier Villa a dit oui \u00e0 la jolie Melissa Gr\u00e9goire, le samedi 13 septembre 2014, o\u00f9 les serviettes ont forc\u00e9ment d\u00fb tourner.", "reponse": "Olivier Villa"}, {"id": 22, "question": "Dans quelles \u00eeles est n\u00e9e la petite Lilly, adopt\u00e9e par Patrick S\u00e9bastien en 2007 ?", "propositions": ["La Micron\u00e9sie", "La M\u00e9lan\u00e9sie", "La Polyn\u00e9sie", "Les Maldives"], "anecdote": "C'est en 2007 que Patrick S\u00e9bastien et sa femme Nathalie ont adopt\u00e9 une petite fille pr\u00e9nomm\u00e9e Lilly, polyn\u00e9sienne.", "reponse": "La Polyn\u00e9sie"}, {"id": 23, "question": "Avec quelle chanteuse Patrick S\u00e9bastien a-t-il \u00e9t\u00e9 en m\u00e9nage \u00e0 une \u00e9poque ?", "propositions": ["Maire-Paule Belle", "Marie Myriam", "V\u00e9ronique Sanson", "Sabine Paturel"], "anecdote": "\u00c0 l'\u00e9poque, il \u00e9cumait les cabarets pour des cachets tr\u00e8s bas, travaillant un temps aux Halles de Paris pour gagner sa vie.", "reponse": "Marie Myriam"}, {"id": 24, "question": "Quel r\u00f4le Patrick S\u00e9bastien a-t-il jou\u00e9 dans le film 'Quatre gar\u00e7ons pleins d'avenir' ?", "propositions": ["Un gardien", "Un scientifique", "Un animateur", "Un pianiste"], "anecdote": "Patrick S\u00e9bastien interpr\u00e8te le r\u00f4le de Georges dans ce film fran\u00e7ais r\u00e9alis\u00e9 par Jean-Paul Lilienfeld, sorti en 1997.", "reponse": "Un gardien"}, {"id": 25, "question": "De quel chanteur Patrick S\u00e9bastien a-t-il fait la premi\u00e8re partie en 1976 \u00e0 l'Olympia ?", "propositions": ["Johnny Hallyday", "Eddy Mitchell", "Claude Nougarro", "Michel Sardou"], "anecdote": "Il sera invit\u00e9 la m\u00eame ann\u00e9e dans l'\u00e9mission 'Num\u00e9ro un' des Carpentier et 'Le Rendez-vous du Dimanche' de Michel Drucker.", "reponse": "Michel Sardou"}, {"id": 26, "question": "Pour qui Patrick S\u00e9bastien a-t-il lanc\u00e9 en 1995 une candidature-canular \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle ?", "propositions": ["Marl\u00e8ne Mourreau", "Laurence Ferrari", "Mireille Dumas", "Soizic Corne"], "anecdote": "Fille du chauffeur de Marl\u00e8ne Dietrich, Marl\u00e8ne est \u00e9lue Miss Franche-Comt\u00e9 1985, puis premi\u00e8re dauphine de Miss France 1986.", "reponse": "Marl\u00e8ne Mourreau"}, {"id": 27, "question": "Qui Patrick S\u00e9bastien a-t-il produit pour un one-man-show en 1990 ?", "propositions": ["Laurent Baffie", "Albert Dupontel", "Franck Dubosc", "Laurent Gerra"], "anecdote": "Patrick S\u00e9bastien a \u00e9galement produit Dany Boon en 1993, Nicolas Canteloup en 2001 ainsi que Shirley & Dino.", "reponse": "Albert Dupontel"}, {"id": 28, "question": "Quel r\u00f4le Patrick S\u00e9bastien a-t-il jou\u00e9 dans le film 'Le t\u00e9l\u00e9phone sonne toujours deux fois' ?", "propositions": ["Un terroriste", "Un fou", "Un savant", "Un aveugle"], "anecdote": "D'apr\u00e8s certains critiques, ce film, \u00e0 l'humour au second degr\u00e9, aurait inspir\u00e9 les Nuls pour 'La Cit\u00e9 de la peur'.", "reponse": "Un aveugle"}, {"id": 29, "question": "Quel spectacle Patrick S\u00e9bastien a-t-il donn\u00e9 \u00e0 l'Olympia en 1997 ?", "propositions": ["Adieu Paulo", "Tralala", "Sans Interdit", "C'est Show"], "anecdote": "Les nombreux spectacles propos\u00e9s par Patrick S\u00e9bastien sont aujourd'hui disponibles en cassettes VHS et au format DVD.", "reponse": "Sans Interdit"}, {"id": 30, "question": "Quel acteur et r\u00e9alisateur tr\u00e8s populaire Patrick S\u00e9bastien a-t-il produit \u00e0 ses d\u00e9buts ?", "propositions": ["Philippe Khorsand", "Francis Huster", "Guy Bedos", "Dany Boon"], "anecdote": "Les sketches de Dany Boon s'inspirent souvent de situations quotidiennes qui interpellent le v\u00e9cu des spectateurs.", "reponse": "Dany Boon"}], "debutant": [{"id": 1, "question": "De quel sport Patrick S\u00e9bastien a-t-il \u00e9t\u00e9 dirigeant de club ?", "propositions": ["Le rugby", "Le tennis", "Le squash", "Le football"], "anecdote": "Patrick S\u00e9bastien a pratiqu\u00e9 le rugby \u00e0 XV au CA Brive, sport dont il souhaite \u00e0 l'\u00e9poque faire son m\u00e9tier.", "reponse": "Le rugby"}, {"id": 2, "question": "Dans quel mus\u00e9e Patrick S\u00e9bastien poss\u00e8de-t-il sa statue depuis janvier 2014 ?", "propositions": ["Mus\u00e9e Curie", "Mus\u00e9e Gr\u00e9vin", "Mus\u00e9e Maillol", "Mus\u00e9e Pasteur"], "anecdote": "C'est depuis le 29 janvier 2014 que Patrick S\u00e9bastien poss\u00e8de sa propre statue dans le mus\u00e9e de cire du  IXe arrondissement de Paris.", "reponse": "Mus\u00e9e Gr\u00e9vin"}, {"id": 3, "question": "Dans quel d\u00e9partement Patrick S\u00e9bastien a-t-il pass\u00e9 toute son enfance ?", "propositions": ["Corr\u00e8ze", "Calvados", "Cantal", "Haute-Corse"], "anecdote": "\u00c9lev\u00e9 par sa m\u00e8re, Andr\u00e9e Boutot (1935-2008), Patrick S\u00e9bastien a pass\u00e9 toute son enfance \u00e0 Juillac, en Corr\u00e8ze.", "reponse": "Corr\u00e8ze"}, {"id": 4, "question": "Quelle \u00e9mission t\u00e9l\u00e9 avec Patrick S\u00e9bastien est entr\u00e9e au 'Livre des records' ?", "propositions": ["Carnaval !", "Le Grand Bluff", "Le Pactole", "Super nanas !"], "anecdote": "L'\u00e9mission est entr\u00e9e dans le 'Livre Guinness des records' avec la plus forte audience calcul\u00e9e en France, soit  17 494 400 t\u00e9l\u00e9spectateurs.", "reponse": "Le Grand Bluff"}, {"id": 5, "question": "Lequel de ces duos comiques fran\u00e7ais est devenu c\u00e9l\u00e8bre gr\u00e2ce \u00e0 Patrick S\u00e9bastien ?", "propositions": ["\u00c9ric et Ramzy", "Shirley et Dino", "Kad et Olivier", "\u00c9lie et Dieudonn\u00e9"], "anecdote": "Le couple vit des sc\u00e8nes m\u00ealant ridicule et na\u00efvet\u00e9 dans lesquelles Dino se moque de Shirley pour le seul plaisir du public.", "reponse": "Shirley et Dino"}, {"id": 6, "question": "Quelle a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re grande \u00e9mission anim\u00e9e par Patrick S\u00e9bastien sur TF1 ?", "propositions": ["Le Grand Bluff", "Super nanas !", "Sens Interdit", "Carnaval !"], "anecdote": "Patrick S\u00e9bastien a invit\u00e9 des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s \u00e0 se d\u00e9guiser dans des \u00e9missions parodiques comme 'Carnaval' et 'S\u00e9bastien c'est fou'.", "reponse": "Carnaval !"}, {"id": 7, "question": "Combien de 7 d'or Patrick S\u00e9bastien a-t-il re\u00e7u pour 'Le Plus Grand Cabaret du monde' ?", "propositions": ["Aucun", "Trois", "Un", "Deux"], "anecdote": "L'\u00e9mission alterne des num\u00e9ros de clowns, magiciens, acrobates, jongleurs et autres animations sc\u00e9niques en tous genres.", "reponse": "Deux"}, {"id": 8, "question": "Qui a dit : \u00ab En d\u00e9mocratie c'est le peuple qui choisit ses dictateurs. \u00bb ?", "propositions": ["Pierre Douglas", "Pierre Desproges", "Francis Blanche", "Patrick S\u00e9bastien"], "anecdote": "Patrick S\u00e9bastien a dit aussi : \u00ab Le destin ne se d\u00e9merde jamais mal, il donne son avis, c'est tout \u00bb.", "reponse": "Patrick S\u00e9bastien"}, {"id": 9, "question": "Dans quelle \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9 Patrick S\u00e9bastien a-t-il pi\u00e9g\u00e9 des animateurs ?", "propositions": ["Faces \u00e0 Farces", "Le Grand Bluff", "Super nanas !", "Carnaval !"], "anecdote": "Un micro-trottoir a m\u00eame \u00e9t\u00e9 film\u00e9 o\u00f9 Patrick S\u00e9bastien d\u00e9guis\u00e9 demande l'avis des passants sur Patrick S\u00e9bastien.", "reponse": "Le Grand Bluff"}, {"id": 10, "question": "Depuis quelle ann\u00e9e Patrick S\u00e9bastien pr\u00e9sente-t-il 'Le Plus Grand Cabaret du monde' ?", "propositions": ["2007", "1998", "2004", "2001"], "anecdote": "Jusqu'\u00e0 la rentr\u00e9e 2014 le plateau de l'\u00e9mission \u00e9tait situ\u00e9 dans un des studios Euro M\u00e9dia France de Bry-sur-Marne.", "reponse": "1998"}], "confirme": [{"id": 11, "question": "Quel est le v\u00e9ritable nom de Patrick S\u00e9bastien, n\u00e9 en 1953 \u00e0 Brive-la-Gaillarde en Corr\u00e8ze ?", "propositions": ["B\u00e9lize", "Bernier", "Bravard", "Boutot"], "anecdote": "Patrick S\u00e9bastien est \u00e0 la fois imitateur, humoriste, acteur, r\u00e9alisateur, chanteur, auteur-compositeur, \u00e9crivain et animateur.", "reponse": "Boutot"}, {"id": 12, "question": "\u00c0 quel \u00e2ge Patrick S\u00e9bastien s'est-il mari\u00e9 pour la premi\u00e8re fois ?", "propositions": ["18 ans", "22 ans", "20 ans", "16 ans"], "anecdote": "Encore mineur, Patrick S\u00e9bastien est devenu papa d'un petit gar\u00e7on pr\u00e9nomm\u00e9 S\u00e9bastien, n\u00e9 en 1971.", "reponse": "16 ans"}, {"id": 13, "question": "Avec quelle ancienne coco-girl Patrick S\u00e9bastien a-t-il eu un enfant pr\u00e9nomm\u00e9 Benjamin ?", "propositions": ["Fanfan", "Zora", "Mina", "Natty"], "anecdote": "Ils divorceront en 1992 et il rencontrera ensuite en 1993 Nathalie, dite Nana, avec qui il se mariera \u00e0 Brive-la-Gaillarde en 1998.", "reponse": "Fanfan"}, {"id": 14, "question": "Combien de fois Patrick S\u00e9bastien a-t-il rejoint la troupe des Enfoir\u00e9s ?", "propositions": ["Cinq fois", "Sept fois", "Une fois", "Trois fois"], "anecdote": "En 1992, Patrick S\u00e9bastien rejoint la troupe des Enfoir\u00e9s et participe \u00e0 la grande soir\u00e9e des Enfoir\u00e9s \u00e0 l'Op\u00e9ra Garnier.", "reponse": "Une fois"}, {"id": 15, "question": "Pour quelle artiste Patrick S\u00e9bastien a-t-il \u00e9crit des titres et produit le premier album ?", "propositions": ["Myriam Abel", "Jeanne Cherhal", "Lisa Angell", "\u00c8ve Angeli"], "anecdote": "L'album 'Les Divines' est sorti en 2011 chez Polydor et s'est plac\u00e9 en 31e place en France et en 86e place en Belgique.", "reponse": "Lisa Angell"}, {"id": 16, "question": "Quelle activit\u00e9 Patrick S\u00e9bastien a-t-il exerc\u00e9 durant la Coupe du monde de rugby 2007 ?", "propositions": ["Entra\u00eeneur", "Joueur", "Consultant", "Dirigeant"], "anecdote": "Patrick S\u00e9bastien a \u00e9t\u00e9 consultant pour l'\u00e9mission de RTL 'On refait la coupe du monde', pr\u00e9sent\u00e9e en 2007 par Jean-Michel Rascol.", "reponse": "Consultant"}, {"id": 17, "question": "Quel film Patrick S\u00e9bastien a-t-il \u00e9crit, produit, mont\u00e9, interpr\u00e9t\u00e9 et r\u00e9alis\u00e9 ?", "propositions": ["Sans Interdit", "Le Contrat", "Le Pactole", "T'aime"], "anecdote": "Le film sorti en 2000 a re\u00e7u un accueil unanimement d\u00e9favorable aupr\u00e8s de la critique probablement suite \u00e0 un manque d'impartialit\u00e9.", "reponse": "T'aime"}, {"id": 18, "question": "Sous quel pseudonyme Patrick S\u00e9bastien a-t-il \u00e9crit 'La Cellule de Zarkane' ?", "propositions": ["Serge Boccara", "Patrick Adler", "Jean Valton", "Joseph Lubsky"], "anecdote": "En 2008, Patrick S\u00e9bastien pr\u00e9pare l'adaptation de son roman au cin\u00e9ma, mais aucune date de sortie n'est annonc\u00e9e.", "reponse": "Joseph Lubsky"}, {"id": 19, "question": "Dans quel roman Patrick S\u00e9bastien \u00e9voque-t-il son exp\u00e9rience des clubs \u00e9changistes ?", "propositions": ["Vitriol Menthe", "Faces \u00e0 Farces", "In\u00e9luctable", "Isatis"], "anecdote": "Patrick S\u00e9bastien y \u00e9voque la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et la chaleur humaine et t\u00e9moigne de la fr\u00e9quentation de diverses stars de la t\u00e9l\u00e9vision.", "reponse": "Vitriol Menthe"}, {"id": 20, "question": "\u00c0 quel club de rugby Patrick S\u00e9bastien est-il tr\u00e8s fortement attach\u00e9 ?", "propositions": ["RC Narbonne", "SOE Toulouse", "US Carcassonne", "CA Brive"], "anecdote": "Le CA Brive est un club historique qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent dans l'\u00e9lite du rugby fran\u00e7ais quasiment sans interruption depuis 1930.", "reponse": "CA Brive"}]}, "redacteur": "Philippe Bresoux", "theme": "Patrick S\u00e9bastien", "difficulte": 4}